Miss Elphinstone was wit en bleek, en haar schoonzus zat weenend, te jammerlijk zelfs om 'George' aan te roepen.
Mijn broer was geschokt en perplex.
Zodra ze zich hadden teruggetrokken, besefte hij hoe urgent en onvermijdelijk was het was om deze overtocht te proberen.
Hij wendde zich tot juffrouw Elphinstone, plotseling resoluut.
"We moeten die kant op gaan," zei hij en leidde de pony weer rond.
Voor de tweede keer die dag bewees dit meisje haar kwaliteit.
Dwingen hun weg naar de stortvloed van mensen, mijn broer dook in de verkeer en hield een taxipaard tegen, terwijl ze de pony over de zijne reed hoofd.
Een wagen vergrendelde even een wiel en scheurde een lange splinter van de chaise.
Op een ander moment werden ze gepakt en naar voren geveegd door de stroom.
Mijn broer, met de zweep van de cabman, tekent rood over zijn gezicht en handen, krabbelden in de chaise en namen de teugels over haar.
"Richt de revolver op de man achter hem," zei hij, terwijl hij haar gaf, "als hij ons te hard indrukt.
Nee!
- wijs het naar zijn paard. "
Toen begon hij op een kans te letten om naar rechts af te slaan aan de overkant van de weg.
Maar eenmaal in de stroom leek hij zijn wil te verliezen, om onderdeel te worden van die stoffige afgrond.
Ze vaagden door Chipping Barnet met de torrent; ze waren bijna een mijl voorbij het centrum van de stad voordat ze hadden gevochten tegenover de andere kant van de 2/2-Weg  Het was lawaai en verwarring onbeschrijflijk; maar in en voorbij de stad de weg vorken herhaaldelijk, en dit tot op zekere hoogte opgelucht de {0}4.3{/0} {1}       {/1}{0}Spanning{/0} Ze sloegen oostwaarts door Hadley en daar aan beide kanten van de weg, en op een andere plaats verderop kwamen ze op een grote veel mensen drinken aan de stroom, sommigen vechten om te komen het water.
En verderop, vanuit een stilte nabij Oost-Barnet, zagen ze twee treinen die langzaam rijden, de een na de ander zonder signaal of orde - treinen zwermen met mensen, met mannen zelfs tussen de kolen achter de motoren - noordwaarts rijden langs de Great Northern Railway.
Mijn broer veronderstelt dat ze buiten Londen gevuld moeten zijn, want dat is de reden de tijd had de woedende terreur van de mensen de centrale plaats ingenomen Termini onmogelijk.
In de buurt van deze plaats stopten ze de rest van de middag, voor de het geweld van de dag had ze alledrie al volledig uitgeput.
Ze begonnen het begin van de honger te lijden; de nacht was koud, en geen van hen durfde te slapen.
